\documentclass[12pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{casual}
% optional argument are 'blue' (default), 'orange', 'red', 'green', 'grey' and 'roman' (for roman fonts, instead of sans serif fonts)
\usepackage[familydefault,light]{Chivo}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage{soul}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\firstname{Alessandro}
\familyname{Antonucci}
\title{\Large Curriculum (Settembre 2016)}%Alessandro Antonucci}               % optional, remove the line if not wanted
% to show numerical labels in the bibliography; only useful if you make citations in your resume
\makeatletter
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
\makeatother
\begin{document}
\maketitle
\section{Formazione ed Inquadramento}
\begin{itemize}
\item 2002: Laurea (\emph{con  lode}) in Fisica (Universit\`a degli Studi di Milano).
\item 2008: Ph.D. in Computer Science (Universit\`a della Svizzera Italiana).
\item Dal 2006: docente presso DTI-SUPSI (\url{dti.supsi.ch}).
\item Dal 2008: ricercatore presso IDSIA (\url{www.idsia.ch}).
\item Attualmente ricercatore senior presso IDSIA e docente-ricercatore presso DTI-SUPSI.
\end{itemize}
\section{Esperienza Didattica}
\cventry{\small 2006 - presente}{Algoritmi Numerici}{SUPSI-DTI, Bachelor in Ingegneria Elettronica (fino al 2010) ed Ingegneria Informatica (corrente)}{Docente unico del corso per entrambi i semestri (6 ECTS)}{}{}
\cventry{\small 2005 - 2007}{Probability and Statistics, Mathematics}{USI, Facolt\`a di Informatica}{Teaching Assistant}{}{}
\section{Progetti}
La maggior parte dei progetti di ricerca indicati qui sotto sono stati preparati in collaborazione con il Prof. Marco Zaffalon (IDSIA). Per progetti co-partecipati, sono indicate le quote IDSIA.
\vskip 2mm
\cventry{\small 2016--2017}{Preparation for technology transfer CREDO decision-support system}{Armasuisse}{CHF~92'593}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{\small 2016--2017}{CREDO technology transfer ASTAB}{Armasuisse}{CHF~92'593}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{\small 2015--2016}{Early revision protocol for specified networks}{Armasuisse}{CHF~138'889}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{\small 2014--2015}{Decision support in complex situations}{Armasuisse}{CHF~174'000}{co-investigatore e project manager. Partner: Claude Fuhrer (Berner Fachhochschule)}{}
\cventry{\small 2014--2015}{Adaptive systems for foreign languages teaching}{Supsi}{94'000 CHF}{co-investigatore con Francesca Mangili (IDSIA) e project manager durante parte finale progetto. Partner: Elisa Rubegni (CCL-SUPSI) e Loredana Addimando (DFA-SUPSI).}{}
\cventry{\small 2013--2014}{CREDO new, informative decisions, phase 3}{Armasuisse}{CHF~166'667}{co-investigatore e project manager}{}
\section{Progetti (continua)}
\cventry{\small 2013--2014}{NEWSCRON: an intelligent system for real-time news clustering and classification}{grant n.~15760.1~PFES-ES, Swiss CTI}{CHF~279'675}{co-investigatore con Marco Zaffalon, Luca M. Gambardella, David Huber (IDSIA). Partner: Elia Palme (Newscron)}{}
\cventry{\small 2012--2014}{Utool: a system for evaluation of unsecured credits}{grant n.~13971.1~PFES-ES, Swiss CTI}{CHF~200'000}{Co-investigatore con Alessio Benavoli, Luca M. Gambardella e Marco Zaffalon (IDSIA). Partner: Alessandro Barazzetti (QBT)}{}
\cventry{\small 2012-2013}{STAGEND: a web-based platform for the promotion of the independent music business}{grant n.~11853.1~PFES-ES, Swiss CTI}{CHF~184'700 CHF}{co-investigatore. Partner: Marco Alberti (Stagend)}{}
\cventry{\small 2012--2013}{CREDO new, informative decisions, phase 2.5}{Armasuisse}{CHF~41'700}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{\small 2012}{CREDO new, informative decisions, phase 2}{Armasuisse}{CHF~100'000}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{2011--2012}{CREDO new, informative decisions}{Armasuisse}{CHF~90'000}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{2011}{Compact CREDO platform}{Armasuisse}{CHF~50'000}{co-investigator e project manager}{}
\cventry{\small 2008}{Project CREDO Phase III: knowledge-based decision support}{Armasuisse}{CHF~298'400}{co-investigatore e project manager}{}
\cventry{\small 2007}{Project CREDO Phase II: Sensornetzwerke f\"ur Sicherungsoperationen}{Armasuisse}{CHF~376'600}{co-investigatore con Alberto Piatti e Marco Zaffalon}{}
\cventry{\small 2006}{CREDO: Identifizierun von ubekannten Objekten mittels kredaler Klassifizierung}{Armasuisse}{CHF~142'400}{co-investigatore con Alberto Piatti e Marco Zaffalon}{}
\cventry{\small 2003}{Investigation on the theory and practice of credal classification}{NSF Ph.D. grant}{}{Autore proposta e mio supervisore: Marco Zaffalon}{}
\section{Pubblicazioni}
Pi\`u di 50 pubblicazioni su riviste e atti di conferenze internazionali (470 citazioni, H-index 12, i10-index 19). Lista pubblicazioni in calce al documento.
\section{Tutorial e Invited Talk}
\cventry{\small 2015}{Sensitivity analysis in graphical models with imprecise probabilities: applications to robust data mining and decision support systems}{tutorial, con C.P. de Campos}{IJCAI '15}{Buenos Aires}{}
\cventry{\small 2015}{Bayesian networks with imprecise probabilities: theory and applications to knowledge-based systems and classification}{invited talk}{Imprecise Probability Workshop}{Toulouse}{}
\section{Tutorial e Invited Talk (continua)}
\cventry{\small 2013}{Bayesian networks with imprecise probabilities: theory and applications to knowledge-based systems and classification}{tutorial, con G. Corani e D. Mau\'a}{IJCAI '13}{Beijing}{}
\cventry{\small 2010}{Classification with imprecise probabilities}{tutorial, con C.P. de Campos}{SIPTA Summer School}{Durham. Tutorial riproposto anche durante le edizioni 2012 e 2014}{}{}
\cventry{\small 2010}{Bayesian Networks with Imprecise Probabilities: Theory and Applications to Knowledge-based Systems and Classification}{tutorial, con G. Corani}{AAAI-10}{Atlanta}{}


\section{Team Leading e Supervisioni}
\cventry{\small 2008 - presente}{Team "Armasuisse"}{leader team sviluppo software CREDO per supporto decisioni in ambito militari}{ingegneri software: D. Huber e N. Vermes}{}{}
\cventry{\small 2016}{Ph.D. Thesis}{Universit\'e de Technologie de Compi\`egne}{giuria valutazione candidato Gen Yang}{}{}
\cventry{\small 2016}{Collaborazione}{con Universit\'e de Technologie de Compi\`egne}{coordinamento visita presso IDSIA del post-doc Yann Soullard per lavoro di ricerca (riconoscimento automatico gesti)}{}{}
\cventry{\small 2016}{Master Project}{SUPSI-DTI, Ingegneria Informatica}{supervisione studente Claudio Bonesana. Nota finale 6/6}{}{}
\cventry{\small 2014}{Team "Newscron"}{leader team sviluppo software per aggregazione automatica web news}{ingegnere software: C. Bonesana}{}{}

\cventry{\small 2014}{Collaborazione}{con Universidad de Granada}{coordinamento visita presso IDSIA del dottorando Rafael Caba\~nas per lavoro di ricerca (diagrammi di influenza imprecisi)}{}{}
\cventry{\small 2014}{Collaborazione}{con Universiteit Gent}{coordinamento visita presso IDSIA del dottorando Jasper De Bock per lavoro di ricerca (analisi di sensitivit\`a per problemi MAP in modelli grafici)}{}{}
\cventry{\small 2014}{Master Thesis}{USI, Master in Intelligent Systems}{supervisione studente Edvin Jonuzoski}{}{}
\cventry{\small 2013}{Master Project}{SUPSI-DTI, Ingegneria Informatica}{supervisione studente Sandra Gabaglio. Nota finale 6/6}{}{}
\cventry{\small 2012}{Team "Stagend"}{leader team sviluppo software per social networking in ambito musicale}{ingegnere software: S. Gabaglio}{}{}
\cventry{\small 2012}{Diploma of Advanced Studies}{SUPSI, Informatica per docenti delle scuole medie superiori}{supervisione allievo Mattias Venzi}{}{}
\cventry{\small 2011}{Tesi di Master}{Universit\`a degli Studi di Milano, Facolt\`a di Informatica}{Studente Rocco De Rosa. Nota finale 110/110}{}{} 

\section{Organizzazione Conferenze e Attivit\`a Editoriale}
\begin{itemize}
\item Co-chair ed editor dei proceedings di ISIPTA 2017 e ECSQARU 2017.
\item Co-chair ed editor dei proceedings di PGM 2016 (Eighth International Conference on Probabilistic Graphical Models).
\item Organizzatore unico di WPMISIIP 2013 (Sixth Workshop on Principles and Methods of Statistical Inference with Interval Probability).
\item Revisore per le seguenti riviste scientifiche internazionali: International Journal of Approximate Reasoning, Pattern Recognition, Journal of Statistical Theory and Practice, Neurocomputing, Artificial Intelligence Journal.
\item Membro del \emph{Program Committee} delle seguenti conferenze internazionali: UAI (2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016); ISIPTA (2009, 2011, 2013, 2015); PGM (2010, 2012, 2014); ECSQARU (2011, 2013, 2015); IPMU (2010, 2012, 2014); ECAI (2014); AAAI (2015, 2016); IJCAI (2015).
\end{itemize}

\section{Riconoscimenti}
\cventry{\small 2016}{IJAR Best Paper Award @SMPS}{Technical Gestures Recognition by Set-Valued Hidden Markov Models with Prior Knowledge}{Articolo redatto con Y. Soullard e S. Destercke}{}{}
\cventry{\small 2013}{ECSQARU Best Paper Award}{Approximating credal network inferences by linear programming}{Articolo redatto con C.P. de Campos, D. Huber e M. Zaffalon}{}{}
\cventry{\small 2013}{Google Best Student Paper Award}{On the complexity of strong and epistemic credal networks}{Articolo redatto con D. Mau\`a (premiato), C.P. de Campos e A. Benavoli}{}{}
\cventry{\small 2009}{Premio Carlo Cattaneo}{Un modello matematico per analisi di rischio idrogeologico da colata detritica in Canton Ticino}{}{}{}
\cventry{\small 2009}{Best Poster @ISIPTA}{Epistemic irrelevance in credal networks: the case of imprecise Markov trees}{Poster relativo ad articolo redatto con G. de Cooman, F. Hermans e M. Zaffalon}{}{}

\section{Pubblicazioni (Riviste Internazionali)}
\begin{itemize}
\item Caba\~nas, R., Antonucci, A., Cano, A., G\'omez-Olmedo, M. (2016). \textit{Evaluating interval-valued influence diagrams}. International Journal of Approximate Reasoning (to appear).
\item Mau\'a, D.D., Antonucci, A., de Campos, C.P. (2016). \textit{Hidden Markov models with set-valued parameters}. Neurocomputing 180, pp. 94--107.
\item Antonucci, A., de Rosa, R., Giusti, A., Cuzzolin, F. (2015). \textit{Robust classification of multivariate time series by imprecise hidden Markov models}. International Journal of Approximate Reasoning 56(B), pp. 249--263.
\item Antonucci, A., de Campos, C.P., Zaffalon, M., Huber, D. (2015). \textit{Approximate credal network updating by linear programming with applications to decision making}. International Journal of Approximate Reasoning 58, pp 25--38.
\end{itemize}
\section{Pubblicazioni (Riviste Internazionali) (continua)}
\begin{itemize}
\item Corani, G., Antonucci, A. (2014). \textit{Credal Ensembles of Classifiers}. Computational Statistics \& Data Analysis 71, pp. 818--831.
\item Antonucci, A., Yi, S., de Campos, C.P., Zaffalon, M. (2010). \textit{Generalized loopy 2U: a new algorithm for approximate inference in credal networks}. International Journal of Approximate Reasoning 55(5), pp. 474--484.
\item Benavoli, A., Antonucci, A. (2010). \textit{Aggregating imprecise probabilistic knowledge: application to Zadeh's paradox and sensor networks}. International Journal of Approximate Reasoning 51(9), pp. 1014--1028.
\item de Cooman, G., Hermans, F., Antonucci, A., Zaffalon, M. (2010). \textit{Epistemic irrelevance in credal nets: the case of imprecise markov trees}. International Journal of Approximate Reasoning 51(9), pp. 1029--1052.
\item Antonucci, A., Br\"uhlmann, R., Piatti, A., Zaffalon, M. (2009). \textit{Credal networks for military identification problems}. International Journal of Approximate Reasoning 50(2), pp. 666--679.
\item Antonucci, A., Zaffalon., M. (2008). \textit{Decision-theoretic specification of credal networks: a unified language for uncertain modeling with sets of Bayesian networks}. International Journal of Approximate Reasoning. 49(2), 345--361.
\item Antonucci, A., Zaffalon., M. (2007). \textit{Fast algorithms for robust classification with Bayesian nets}. International Journal of Approximate Reasoning. 44(3), 200--223.
\end{itemize}

\section{Pubblicazioni (Conf. Internaz., dal 2010)}
\begin{itemize}
\item Soullard, Y., Antonucci, A., Destercke, S. (2016). \textit{Technical gestures recognition by set-valued hidden Markov models with prior knowledge}. In Proceedings of the 8th International Conference on Soft Methods in Probability and Statistics (SMPS 2016), Advances in Intelligent Systems and Computing.
\item Mangili, F., Bonesana, C., Antonucci, A., Zaffalon, M., Rubegni, E., Addimando, L. (2016). \textit{Adaptive testing by Bayesian networks with application to language assessment}. In Micarelli, A., Stamper, J., Panourgia, K. (Eds), Intelligent Tutoring Systems, Lecture Notes in Computer Science, pp. 471--472. 
\item Antonucci, A., Corani, G. (2015). \textit{The multilabel naive credal classifier}. In ISIPTA '15: Proceedings of the Ninth International Symposium on Imprecise Probability: Theories and Applications, SIPTA.
\item Caba\~nas, R., Antonucci, A., Cano, A., Gomez-Olmedo, M. (2015). \textit{Variable elimination for interval-valued influence diagrams}. In Proceedings of the 13th European Conference on Symbolic and Quantitative Approaches to Reasoning with Uncertainty.
\item Antonucci, A., Karlsson, A., Sundgren, D. (2014). \textit{Decision making with hierarchical credal sets}. In Laurent, A., Strauss, O., Bouchon-Meunier, B., Yager, R.R. (Eds), Information Processing and Management of Uncertainty in Knowledge-based Systems, Communications in Computer and Information Science 444, Springer, pp. 456--465.
\item Corani, G., Antonucci, A., Mau\'a D., Gabaglio, S. (2014). \textit{Trading off Speed and Accuracy in Multilabel Classification}. In van der Gaag, L., Feelders, A. (Ed), PGM'14: Proceedings of the Seventh European Workshop on Probabilistic Graphical Models, Lecture Notes in Artificial Intelligence, Springer, pp. 145--159.
C
\end{itemize}
\section{Pubblicazioni (Conf. Internaz., dal 2010) (continua)}
\begin{itemize}
\item Antonucci, A., de Campos, C.P., Huber, D., Zaffalon, M. (2013). \textit{Approximating credal network inferences by linear programming}. In van der Gaag, L.C. (Ed), Proc. of the 12th European Conference on Symbolic and Quantitative Approaches to Reasoning with Uncertainty, Lecture Notes in Artificial Intelligence 7958, Springer, pp. 13--25.
\item Antonucci, A., Corani, G., Mau\'a, D.D., Gabaglio, S. (2013). \textit{An ensemble of Bayesian networks for multilabel classification}. In Proceedings of the 23rd International Joint Conference on Artificial Intelligence (IJCAI-13), pp 1220--1225.
\item Antonucci, A., Huber, D., Zaffalon, M., Luginbuehl, P., Chapman, I., Ladouceur, R. (2013). \textit{CREDO: a military decision-support system based on credal networks}. In Proceedings of the 16th Conference on Information Fusion (FUSION 2013), pp. 1--8.
\item Antonucci, A., de Rosa, R., Giusti, A., Cuzzolin, F. (2013). \textit{Temporal data classification by imprecise dynamical models}. In Cozman, F., Denoeux, T., Destercke, S., Seidenfeld, T. (Eds), ISIPTA '13: Proceedings of the Eighth International Symposium on Imprecise Probability: Theories and Applications, SIPTA, pp. 13--22.
\item Mau\'a, D.D., de Campos, C.P., Benavoli, A., Antonucci, A. (2013). \textit{On the complexity of strong and epistemic credal networks}. In Proceedings of the 29th Conference on Uncertainty in Artificial Intelligence, AUAI Press, pp. 391--400.
\item Antonucci, A. (2012). \textit{An interval-valued dissimilarity measure for belief functions based on credal semantics}. In Denoeux, T., Masson, M.-H. (Eds), Belief Functions: Theory and Applications, Adv. in Int. and Soft Computing 164, Springer, pp. 37--44.
\item Antonucci, A., Cattaneo, M.E.V.G., Corani, G. (2012). \textit{Likelihood-based robust classification with Bayesian networks.} In Communications in Computer and Information Science, Advances in Computational Intelligence 299(5), Springer, pp. 491--500.
\item Antonucci, A., Corani, G., Gabaglio, S. (2012). \textit{Active learning by the naive credal classifier.} In Cano, A., Gomez-Olmedo, M., Nielsen, T. (Eds), Proc. of the 6th European Workshop on Probabilistic Graphical Models (PGM 2012), pp. 3--10.
\item Corani, G., Antonucci, A., De Rosa, R. (2012). \textit{Compression-based AODE classifiers}. In De Raedt, L. et al. (Ed), Proc. 20th European Conference on AI, pp. 264--269.
\item Antonucci, A. (2011). \textit{The imprecise noisy-or gate}. In FUSION 2011: Proceedings of the 14th International Conference on Information Fusion, IEEE, pp. 709--715.
\item Antonucci, A., de Campos, C.P. (2011). \textit{Decision making by credal nets}. In Proceedings of the International Conference on Intelligent Human-machine Systems and Cybernetics (IHMSC 2011) 1, IEEE, Hangzhou (China), pp. 201--204.
\item Antonucci, A., Cattaneo, M., Corani, G. (2011). \textit{Likelihood-based naive credal classifier.} In ISIPTA '11: Proceedings of the Seventh International Symposium on Imprecise Probability: Theories and Applications, SIPTA, pp. 21--30.
\item Antonucci, A., de Rosa, R., Giusti, A. (2011). \textit{Action recognition by imprecise hidden Markov models}. In Proceedings of the 2011 International Conference on Image Processing, Computer Vision and Pattern Recognition, IPCV 2011, pp. 474--478.
\item Antonucci, A., Cuzzolin, F. (2010). \textit{Credal sets approximation by lower probabilities: application to credal networks}. In H\"ullermeier, E., Kruse, R., Hoffmann, F. (Eds), Computational Intelligence for Knowledge-based Systems Design, 13th International Conference on Information Processing and Management of Uncertainty, IPMU 2010, Dortmund, Germany, June 28 - July 2, 2010. Proceedings, Lecture Notes in Computer Science 6178, Springer, pp. 716--725.
\end{itemize}
\section{Capitoli ed Altre Pubblicazioni} 
\begin{itemize}
\item de Campos, C.P., Antonucci, A. (2015). \textit{Imprecision in machine learning and AI}. In The IEEE Intelligent Informatics Bulletin 16(1), IEEE Computer Society, pp. 20--23.
\item Antonucci, A., de Campos, C.P., Zaffalon, M. (2014). Probabilistic graphical models. In Augustin,T., Coolen,F., de Cooman,G., Troffaes,M. (Eds), Introduction to Imprecise Probabilities, Wiley, pp. 207--229.
\item Corani, G., Antonucci, A., Zaffalon, M. (2012). \textit{Bayesian networks with imprecise probabilities: theory and application to classification}. In Holmes, D.E., Jain, L.C. (Eds), Data Mining: Foundations and Intelligent Paradigms, Intelligent Systems Reference Library 23, Springer, Berlin / Heidelberg, pp. 49--93.
\item Piatti, A., Antonucci, A., Zaffalon, M. (2010). \textit{Building knowledge-based expert systems by credal networks: a tutorial}. In Baswell, A.R. (Ed), Advances in Mathematics Research 11, Nova Science Publishers, New York.
\end{itemize}
\vskip 10mm
Lista completa e copie pubblicazioni: \url{http://idsia.ch/~alessandro}.
\vskip 5mm
Contatti: \url{alessandro@idsia.ch} o (41)916108515.
\end{document}
